被中國拘留約200公民 加拿大加碼驅離逾2000中國人

中國最近逮捕3名加拿大公民後，加國媒體爆料，其實有200多位公民遭中方拘留；加國政府先前已下令遣返境內160名非法獲得永久居留權的中國移民，近期內更透露還有逾2000人將依序被驅逐出境。

加拿大《多倫多星報》20日踢爆，加拿大官員已獲悉目前約有200名加拿大人被拘留在中國，但大多是因為社會案件、簽證問題被捕，少數人有關政治，而中國政府則是在本月稍早，相繼抓捕前外交官康明凱（Michael Kovrig）和史佩弗（Michael Spavor），以及第3名被逮原因不詳的公民邁卡艾佛（Sarah McIver）。

根據《新唐人》、《希望之聲》報導，加拿大邊境服務局（CBSA）統計，目前在非法滯留在加拿大境內、等待被掃地出門的外籍人士共有1.5萬餘人，以中國籍為最大宗，有2066人，繼先前勒令遣返出境的160名非法中國籍移民外，所有中國不法份子都將被下令驅逐出加拿大國境。

3公民遭中逮捕 加國總理解釋原因

中方表明2名加拿大人康明凱（Michael Kovrig）和史佩弗（Michael Spavor）是因「危害國家安全」落網；加拿大總理杜魯道（Justin Trudeau）談及在近日被捕的第3位公民邁卡艾佛（Sarah McIver）時，將此事與前面2起拘留案件分開，表示莎拉是因為「工作簽證」問題而遭拘留。

加拿大因應美國的要求下逮捕了孟晚舟後，邁卡艾佛被捕的時間點已引起各界關切，擔憂中國當局正進一步打壓境內的加拿大旅客。杜魯道也表示，將此事擴大或是「政治化」是沒有好處的，因為這將會阻止他的最終目標──「確保加拿大人被釋放並安全返回家園」。

挑完細國（東南亞、印度、台灣、日本）
𠵱家挑大國（美國同加拿大），好快挑埋歐洲

完全收唔到科
越來越好玩

歐洲挑左啦，上兩個月外交部由要求人哋道歉。

所以我近來成日都講，清太后又向各國宣戰。

好想睇四面楚歌

上演緊啦

幾時再八國聯軍就仆得街

係我地理解為報復姐，呢班係咪都要趕走架啦，時機上合適啦

家陣共產黨同義和團無分吃

排華

以強國處事方法
個2000個加拿大遣返既人
一返中國隨時轉頭就拉入監倉
然後講成加拿大向中國移交最犯

咁耐以嚟 應該得呢招有真正打擊到支那
有錢支那人最驚就係要留係支那生活

200個加拿大人定2000個中國人有價值d

2000唔夠，廿萬啦

一齊凍結晒呢班人資產，睇下邊個驚 D
係蝗嘅加仔
係加嘅蝗

就算加拿大殺晒d強國人強國都唔會怕

習9同支那口交部講
同我諗掂份稿

兩國一致認同中國=shithole

加拿大人民此時此刻

食住花生睇戲

支持党首先收起三大楓葉狗公：

檸檬的士陳ChrisWu！！！！

加拿大 : 中國
1 : 0
1 : 1
1 : 3
161 : 3
161 : 203
2161 : 203

有錯請更正